---
label: Задержки переходов
order: -35
---

Для шага можно указать задержку перед переходом на следующий шаг. Задержка (или таймаут) отсчитывается от момента, когда выполнены все действия в шаге. Есть несколько типов задержки.

## Относительные задержки {#relative}

![](../static/images/delay_1.png)

Такие задержки применяют сдвиг от текущего времени, когда шаг выполнил свои действия. Например, 15 минут. Это значит, что когда шаг выполнил свои действия, через 15 минут он перейдет дальше. При этом, можно поставить ограничение по времени. Если через 15 минут время выходит за рамки, то переход будет совершен на следующий день.

| 
-|- { class="compact" }
|Секунд|Добавить к текущему времени указанное количество секунд
Минут|Добавить к текущему времени указанное количество минут
Часов|Добавить к текущему времени указанное количество часов
Дней|Добавить к текущему времени указанное количество дней
Месяцев|Добавить к текущему времени указанное количество месяцев, не изменяя дня месяца (14 января + 2 месяца = 14 марта)

## Абсолютные задержки {#absolute}

|
-|- { class="compact" }
До завтра|До полночи завтрашнего дня. Если указать время, то до завтра в определенное время.
До ближайшего будня|Если сейчас будний день, то задержки не будет, иначе — до полуночи ближайшего буднего дня. Если указать время, то до указанного времени буднего дня.
До ближайшего выходного|Если сейчас выходной, то задержки не будет, иначе — до полуночи ближайшего выходного.  Если указать время, то до указанного времени выходного дня.
До даты|Ждать до полуночи указанной даты. Если дата уже прошла, то задержка считается нулевой. Если указать время, то до указанного времени.
Точная дата и время|Вы указываете точную дату и время, когда выполнится переход. Если дата в прошлом, то задержка считается нулевой

## Ограничение по времени {#time-constraints}

|
-|- { class="compact" }
В интервале времени|Задержка до ближайшего интервала во времени. Если текущее время в пределах указанного интервала, то задержка считается нулевой. Если текущее время не в интервале, то задержка до следующего дня. Время активации &mdash; начало интервала.
До времени|Задержка до ближайшего времени. Например, вы указали 9:00. Если сейчас время до 9 утра, то задержка будет до 9 утра. Если после, то до 9 утра следующего дня.